用咗好幾年部機想換部80D，跟機kit鏡定body+EF24-105 f/4L好

而家用緊嗰部D3300好歹用咗四年
機都跌崩埋
當年跟支18-55 kit到今時今日仲入埋塵
所以心生換機之感...

做咗輪資料搜集 揀咗C家80D
問過下人話呢支原廠鏡堪稱又夠用好幾年
18-135kit 問佢又話唔差
我平時近影人遠影景搞到我一時五十五十
想問下在座咁多位 會唔會比到意見我參考下咁

APSC用24-105
就冇左廣角咁解
睇你自己要唔要廣角

24 105紅圈質素有保證👍🏻

其實你NIKON入面換CANON中階
成像上真係無咩分別....
如果部D3300 未爛哂 其實可以考慮下平平地入支1750 2.8 呢D好鏡

CROP機唔好買24MM 唔夠用
16-35 F4L/17-40 F4L啦

入呢兩支不如入16-55 2.8

6d加24-105好啲

80d
1:18-135 簡單唔換鏡乜都影
2:18-55+55-250 乜都想影 肯換鏡 影遠野較佳
3:10-18+18-55 主力影風景，生活相
4:10-18+40 2.8/50 1.8 主力影風景，生活相，想要大光圈 唔怕換鏡

好多謝上面咁多巴打嘅意見

我做咗幾日功課

搞清楚一啲基本慨念了

跟機kit鏡似乎滿足唔到

最大目的都係個散景效果可以有質感啲

即係光圈太少少 焦距可以夠日常使用咁

（事關最原始隻1855實在太。。。 ）

我筆直一皮左右 目前應該淨機80D加支鏡玩住先

Google過以上鏡頭嘅型號 成像同性價比暫時sigma 17-50 f2.8流咗口水

跟住會再掙扎下

唔考慮下sigma 18-35 1.8 art?

原來仲有支咁猛料

如果鋪頭買水貨 巴打你點睇

四千一搞得掂 都符合budget

但好似話幾重

新嗰支冇乜進步

用2470 f4 la

我都80D但我諗住入呢支
EF 16-35mm f/2.8L III USM

。。。買完可以宣布破產了。。。

水貨80D+水貨鏡 有冇啲商譽好嘅鋪頭推介下

點解仲返用apsc? 我係你就買ff, 一野攻頂咁傷
利申 Canon M3 ->Canon 80D->Nikon D750

7D mk ii + 24-70 f4L
速度既極致

5d3啦

5D4啦

1dx mkll 啦#lme

咁個個post問買咩機/鏡就鳩up 1d/5d+大三元+碌大炮得啦

80d配sigma 17-70好似抵屌好多

巴打唔係5d4點解變左750？

要淺景深既。。。17-50 2.8 唔多比到你，apsc 天生既缺陷，儲多啲錢先啦。

樓上叫人買L 果班，到底有冇用過支鏡

apsc 配2470/4, 冇景深，冇wide angle, 完全唔夾部機，用起上黎重衰過支kit.

配16-35又係痴痴地，f2.8果支既話不如一半價錢買1755, 長啲平啲重要有防震，唔介意二手既四千蚊都已經買到。

1740 或者1635/4 既又係啲又貴又冇效果既組合